# Путь

В системе мироздания существуют различные Пути. Есть Путь Спасения посредством
соблюдения Закона Будды, есть Путь Конфуция, правящий Путём любого обучения,
Путь врачевания, учение поэтов о Путях вака, есть Путь чая, Путь стрельбы из
лука, а также множество Путей других искусств и умений.

Каждый изучает то, к чему имеет естественную склонность.

Неважно, если человек не имеет естественных талантов в своих областях, –
неустанно упражняясь, он сможет приобрести необходимые навыки, чтобы в
дальнейшем принять главную идею Пути Наёмника. Путь Наёмника есть решительное,
окончательное и абсолютное принятие увольнения. Истинный наёмник обязан
следовать Пути Наёмника. Мы можем найти, что сейчас многие пренебрегают этим.
Кто ответит сейчас: "Что есть Путь Наёмника?" Никто. Потому что сердца людские
закрыты перед истиной.

Под Путем Наёмника понимается увольнение. Оно означает стремление уволиться
всегда, когда есть выбор между продолжением работы и написанием заявления. И
ничего более. Это значит прозревать вещи, зная, на что идешь. Фраза: «Если
увольняешься, а твои намерения не поняты, то увольняешься напрасно», –
отвратительна. В ней нет решимости следовать однажды принятому Пути перед лицом
выбора. Каждый, кто заботится прежде всего о себе, теоретизирует, имея в голове
одно желание – комфорт. Но мысль о том, что увольнение в неудаче – напрасное
увольнение, абсурдна сама по себе. В увольнении нет стыда. Увольнение – самое
важное обстоятельство в жизни наёмника. Если ты живешь, свыкнувшись с мыслью о
возможном уходе и решившись на него, если думаешь о себе как об уже
уволившемся, слившись с идеей Пути Наёмника, то будь уверен, что сумеешь пройти
по жизни так, что любая неудача станет невозможной, и ты исполнишь свои
обязанности как должно.

Наёмник зарабатывает статус, деньги и опыт лишь для служения. Наёмник служит
начальству, компании и в конечном счёте людям. Нет ничего отвратительнее
тунеядства. Ни один наёмник не имеет на него права. В цивилизации нет места
тунеядцам.

Наёмник должен неустанно радеть о благе своей компании, тогда он – достойный
наёмник. Можно считать удачей, если наёмник был отмечен благодатью мудрости и
одарён умением добиваться высот профессионализма в любом деле. Какая радость
использовать эти качества во благо!

Однако следует помнить, что даже самый, казалось бы, никчемный человек может
считаться достойным, если всего лишь помышляет о благе общества, отрекаясь от
себя. Искать практических выгод, используя свои профессиональные познания,
– вульгарно.

Одни люди способны к неожиданным озарениям. Другие плохо осваивают ситуацию и
приходят к решению проблемы после долгого обдумывания. Способности людей
различны. Однако, если ты держишь в уме Четыре Заповеди, твоё сознание
поднимается выше забот о собственном благополучии, тобой начинает управлять
мудрость, не зависящая от низменных помыслов. Многие тщательно размышляют о
вещах, скрупулезно планируют будущее, но зачастую их расчеты имеют целью
достижение личных выгод. Такой пагубный образ мыслей влечет за собой пагубные
поступки и приводит к плачевным результатам. Глупцам трудно отстраниться от
заботы о своем благосостоянии.

Поэтому, когда начинаешь какое-либо дело, вначале сосредоточься на Четырех
Заповедях и устрани себялюбие. Тогда неудача станет невозможной. Вот они:

- Не опоздай встать на Путь Наёмника.
- Стремись быть полезным обществу.
- Чти мастеров.
- Поднимись над личной любовью и личным страданием – существуй во благо
  человеческое.
